「美國隊長」容偉業刑滿出獄 即致電嫲嫲報平安

綽號「美國隊長」的容偉業，在2016年旺角騷亂中被陪審團裁定兩項暴動及一項襲警罪成，被判監禁3年。容今於赤柱監獄服刑完畢，早上有約20名親友及支持者到監獄外「接放學」。深水埗區議會副主席伍月蘭、屯門區議員盧俊宇及東區區議員曾健成亦有到場。

約9時40分，容偉業穿上當年每天上庭穿著的西裝和灰色領呔，捧著沉重的「包頭袋」。由懲教人員帶離監獄閘門外。容見到大家後不斷說：「Hello hello」、「多謝大家關心！」

容向在場傳媒表示：「之後想見多啲屋企人」，亦想重過正常生活，「其他嘢我唔想做太多」。不過轉過頭也說：「希望想做多啲對香港有公益的事。」

容之後立即打電話給嫲嫲及家人報平安，旁人叮囑他與朋友食過早餐後便要回去見嫲嫲，容回應道：「返屋企先搵佢啦！」

他表示自己在獄中有看關於社運的書，此外「《國安法》、初選的事都知道」，「但詳細唔方便講太多。」他又笑言今天「出冊果吓好匆忙」，不時道：「香港人加油！」

天佑義士

身在囹圄手足知道呢一兩年癲過坐過山車，但可以做很少係咩感受？

去下旅行啦

好好休息，感謝付出

終於放返出嚟

係世界心目中你係無罪

佢仲健碩過啲懲教職員!

香港需要堅記車房

去旅行，散下心。

勁man ..

隊長

找完數做返個正常人,做多啲對社會有公益既事啦

‼️ #突發聲援‼️

🏛九 龍 城 裁 判 法 院５樓１庭
👨🏻‍⚖️鄭念慈裁判官
🕤09:30 🕦11:30
👥 #新案件 （#20191111紅磡）